// This file is generated by org.neo4j.spatial.doc.examples.ApiExampleGenerator, do not edit it manually
=== Count features in different layer types

Create a point layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.addPointLayer('count_layer')
----

Count features in empty layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('count_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
0
----

|===

Add one node to the layer

[source,cypher]
----
CREATE (n:Node {latitude: 60.1, longitude: 15.2, name: 'first'})
WITH n
CALL spatial.addNode('count_layer', n) YIELD node
RETURN node

----

Count after adding one feature

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('count_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
1
----

|===

Add multiple nodes at once

[source,cypher]
----
UNWIND range(1,3) as i
CREATE (n:Node {id: i, latitude: (60.0 + i * 0.1), longitude: (15.0 + i * 0.1)})
WITH collect(n) as nodes
CALL spatial.addNodes('count_layer', nodes) YIELD count
RETURN count

----

Count after adding multiple features

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('count_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
4
----

|===

Create a WKT layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.addWKTLayer('wkt_layer', 'wkt')
----

Count features in empty WKT layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('wkt_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
0
----

|===

Add a WKT point

[source,cypher]
----
CALL spatial.addWKT('wkt_layer', 'POINT(15.2 60.1)') YIELD node RETURN node
----

Add a WKT linestring

[source,cypher]
----
CALL spatial.addWKT('wkt_layer', 'LINESTRING (15.2 60.1, 15.3 60.1)') YIELD node RETURN node
----

Count features in WKT layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('wkt_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
2
----

|===

=== Get the number of features in a layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.addPointLayer('count_layer') YIELD node
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|node
a|
[source]
----
(:SpatialLayer {
    geomencoder: "SimplePointEncoder",
    index_type: "rtree",
    layer: "count_layer",
    layer_type: "SimplePointLayer"
})
----

|===

Get count of empty layer

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('count_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
0
----

|===

Add two points to the layer

[source,cypher]
----
CREATE (n1:Point {latitude: 60.1, longitude: 15.2, name: 'point1'})
CREATE (n2:Point {latitude: 60.3, longitude: 15.5, name: 'point2'})
WITH n1, n2
CALL spatial.addNode('count_layer', n1) YIELD node as added1
WITH n2, added1
CALL spatial.addNode('count_layer', n2) YIELD node as added2
RETURN added1, added2

----

Get count after adding points

[source,cypher]
----
CALL spatial.getFeatureCount('count_layer') YIELD count
----

.Result

[opts="header",cols="1"]
|===
|count
a|
[source]
----
2
----

|===

